\chapter{版务操作指南}
作为一本全面介绍未名BBS的手册，不可能在版务操作这方面做过于详细的介绍。本章主要根据本人在版务培训时所做的练习，
培训考试的一些容易出现的内容，和@dywzc所写的版务手册，简略地介绍版务操作。

了解版务操作，可以使用户（不仅仅是版务）更加熟悉BBS的结构，以便更好地使用。

\section{版面文章标记}
版面标记是最基本的版务操作之一，它让版面的文章有一个初步的分类，以下将对各个标记进行介绍。
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{images/marking.png}
	\caption{各种标记}
\end{figure}
\subsection{m标记}
m表示mark或maintain,所有标有m的文章都不可直接删除，也不能被作者自删。\footnote{但是可以修改被m的文章的标题和内容。}
在版面上，版务可以按m设置或取消m标记。
\subsection{g标记}
g标记表示文章被收入文摘区，任何用户在版上按C-g,选1就能进入文摘区。在文摘区内，版务可以对文章
进行除g之外的标记，收精华区，但不影响版面相应文章的标记。在版面上，版务可以按g设置或取消g标记。
\subsection{b标记}
若一篇文章同时有m,g标记，则在版面上显示为b标记。
\subsection{高亮}
高亮的文章在term下有高亮效果。在版面上，版务可以按大写的G设置或取消高亮。
\subsection{不可回复}
在版面上，不可回复的文章在标题前都有黄色的'\#'标记，此时一般的用户都无法回复该文章。版务可在任何文章上按'\_'键
\footnote{该键在数字0的右边，而且需要先按Shift键才能按下'\_'}对文章设置或取消不可回复。
\subsection{置底和置顶}
几乎每个版面都有置底贴，在WWW模式是置顶贴。设置方法是在需要置底的文章处按'\#'键，要取消置底，则在
置底处，对要取消的置底贴按'\#'键。\footnote{注意，不可回复的文章标题前有'\#'标记，可能会让人误以为是按'\#'设置不可
回复，从而导致误置底。@vimacs同学就犯过这种错误。}
\subsection{原创分}
版务可以给原创，而且有价值的文章发原创分。发放方法是，在要发原创分的文章按y,然后输入要给的分数。发放成功后，
该文章的作者会显示为绿色。
\subsection{水文标记}
水文可以用逗号进行标记，被标记的文章在文章ID后会显示一个逗号，仅版务可见。

\section{删除文章、删除区}
版务可以删除版上的文章，方法是在要删的文章处按小写的d键，然后按y确认就可以把文章删除。注意有m标记的文章
不能直接删除，若要删除请先取消m标记。

被删除的文章，如果属于版务本人，则仍然在垃圾区。如果被删文章属于其他ID,则该文章会进入删除区，可按C-g后选择8进入。
删除区的操作方法和垃圾区类似，用大Y恢复文章。也可以用大D进行区段恢复（见区段操作部分）。

\section{精华区操作}
要收文章至精华区，首先要设置丝路，然后再在版面上找要收录的文章，按大I收精。
\footnote{将版面文章收入精华区还有什么方法？请见\ref{tmp}节。}

精华区内的操作和个人文集类似。

\section{批量操作}
对单篇文章操作效率较低，因此BBS提供了批量操作功能，它们是同主题/作者/关键词操作和区段操作。以下介绍同主题操作
和区段操作。
\subsection{同主题操作}
同主题操作在版面管理中非常常用。首先按下b/B键，然后选1,就可以看到可对相同主题文章进行的操作。
\begin{itemize}
\item 选1可进行同主题删除，该主题的所有没m标记的文章都会被删除，相当于对该主题的文章都进行了d操作。\footnote{看看该主题下的
自己文章被删后是进入了垃圾区还是删除区？}
\item 选7可以进行同主题合集，这是整版时最常用的操作。如果开始时按的是小写的b,则所得合集含有引文，如果是大写的B,则合集无引文。
\footnote{这是大B和小b的唯一区别}
一般来说，版务使用含引文的合集（即小b合集）较好。
\end{itemize}
\subsection{区段操作}
区段操作包括区段删除和区段收精。区段操作作用的文章至少要有3篇。
\begin{itemize}
\item 用大D可对版面的文章进行区段删除，首先要记住要删的文章的起始、结束文章ID,然后按大D,输入起始、结束文章ID后，按提示操作即可删除
该区段没m标记的文章。\footnote{同样可以查看一下，自己被删的文章到底在垃圾区还是在删除区。}
\item 用大J可以区段收精，用法和大D相似。
\end{itemize}

\section{投票}
投票是版面发展的一个组成部分，具体操作如下。
\begin{enumerate}
\item 版务在版面上按大V,然后按照提示操作，就可以发起一个投票。也可以按小v进入投票箱列表，按a发起投票。
\item 如果要修改一个投票，可以在投票箱列表中，对要修改的投票箱按m.
\item 要提前结束投票，可以按小v进入投票箱列表，让光标指向要提前结束的投票，然后按下大O提前结束投票，这时可看到投票结果。
\item 要删除投票，可以在投票箱列表中对要删除的投票按d,这样的投票不会出任何结果。
\end{enumerate}

注意，如果投票人数为0,则投票无法结束（包括到期和提前结束）。

\section{备忘录和Tags}
每个版面都有备忘录，备忘录分两种：
\begin{itemize}
\item 一般备忘录就是进版，进入版面时就能看到。进入版面后，可以按tab键看到一般备忘录。
\item 秘密备忘录可以在进入版面后按小z看到。
\end{itemize}

Tags用于帮助网友们在选版时搜到版面\footnote{如果忘了怎么搜版了，请看\ref{tagfind}节。}，版名也是Tags的一部分。

要设置备忘录和Tags,只要在版面上按大W即可。

\section{封禁}
如果发现某网友违反了版规，可以对其进行封禁。具体操作是按下C-d,然后根据提示操作。

网友被封禁后，将不能在版面上发任何文章，包括往该版转载文章，从垃圾区或删除区恢复文章，也不能对版面上的文章进行标题或内容的修改。

\section{俱乐部版面}
有的版面有俱乐部属性\footnote{在版面上按C-y可看到相关信息。}，只有俱乐部成员才能进入该版。设置俱乐部成员的方法
是在版面上按下C-e,然后按提示操作。

